<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter SYSTEM "gnc-docbookx.dtd">

<!-- (Do not remove this comment block.)

Version: 2.4.0
Last modified: 2011-01-01

Maintainers:

Author:
  Mike Evans <mikee@saxicola.co.uk>

  Translators:
               (Pedro Albuquerque <pmra@protonmail.com>)
-->

<chapter id="ch_python_bindings">
  <title>Associações Python</title>
  <para>
    O &app; historicamente tem sido sempre um
    aplicação tradicional, no sentido em que a abre, utiliza para
    manipular os seus dados financeiros através das janelas que apresenta,grava os seus
    dados e volta a fechar as janelas. Isto tem a limitação inerente de
    só pode fazer o que as janelas, menus e barras de ferramentas lhe permitem fazer.
  </para>
  <para>
    Por vezes pode ser necessária um pouco mais de flexibilidade. Por exemplo,
    precisam de um relatório com apenas um pouco de informação diferente do que os
    relatórios incorporados fornecem, ou pretende automatizar uma acção frequentemente
    recorrente. Tais manipulações personalizadas são candidatos ideais para escrever numa
    ou noutra linguagem de scripting.
  </para>
  <para>
    Começando no &app; versão 2.4 pode escrever scripts
    <application>Python</application> para manipular os seus dados financeiros.
  </para>
  <note>
    <para>As extensões <application>Python</application> são uma característica opcional no código fonte.
      Para poder utilizar scripts <application>Python</application>, o &app; deve
      ser compilado com esta opção activada, caso contrário tudo o que se segue
      não funcionará. Actualmente, esta opção não está activada por defeito, por isso se
      precisa disto, poderá ter de compilar o &app; a partir da fonte.
    </para>
  </note>
  <para>As extensões <application>Python</application> trazem alguns scripts prontos a usar.
    Este capítulo mostra-lhe como usar alguns deles.
  </para>
  <note>
    <para>Este capítulo não é acerca de como escrever os seus próprios scripts <application>Python</application>.
      Refira-se antes à documentação do programador.
    </para>
  </note>
</chapter>
